<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Это мой чулан 👨‍💻</title>
    <link>https://nikgalushko.com/</link>
    <description>Recent content on Это мой чулан 👨‍💻</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <lastBuildDate>Thu, 21 Oct 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://nikgalushko.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Сравниваем Go драйверы к kafka</title>
      <link>https://nikgalushko.com/post/go_kafka_drivers_competition/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://nikgalushko.com/post/go_kafka_drivers_competition/</guid>
      <description>Мы в Lamoda плотно используем kafka. Такая активная работа не могла обойтись без написания своего врапера над каким-то из драйвров. Необходимо это для упрощения API, скрытие некоторых сложностей, покрытие метриками и т.п. Текущая обертка была построена на sarama и sarama-cluster, но время идет, создаются новые библиотеки, sarama-cluster уже не поддерживается и возник вопрос с переходом на что-то другое. Только вот для того, чтобы перейти на это &amp;ldquo;что-то другое&amp;rdquo; стоит сначала понять даст ли положительный эффект этот переход.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Поиск среди 10000 GitHub репозиториев на Postgres (используя только MacBook)</title>
      <link>https://nikgalushko.com/post/postgres_gin_index_over_10k_github_repos/</link>
      <pubDate>Sun, 16 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://nikgalushko.com/post/postgres_gin_index_over_10k_github_repos/</guid>
      <description>Привет. Это вольный перевод интересной статьи Postgres regex search over 10,000 GitHub repositories (using only a Macbook). Перевод опубликован с согласия автора.&#xA;Так же можете подписаться на очередной канал разработчика в телеграмм.&#xA;В этой статье мы поделимся результатами своего эксперимента по использованию Postgres для индексирования и последующего поиска среди 10.000 GitHub репозиториев с использованием pg_trgm только на MacBook.&#xA;Это продолжение “Postgres Trigram search learnings”, в которой мы поделились некоторыми фишками и подводными камнями при использовании триграмм индексов в Postgres как альтернатива для гугловому Zoekt.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Делаем из Vim IDE для Golang</title>
      <link>https://nikgalushko.com/post/vim_as_golang_ide/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://nikgalushko.com/post/vim_as_golang_ide/</guid>
      <description>Предисловие Уверен, у кого-то возникнет вопрос: «Зачем в 2021-ом пользоваться -vim- neovim, когда есть замечательный Goland?». Я до какого-то времени сам пользовался только продуктами от JetBrains, но вот уже более 1.5 лет пишу исключительно в vim.&#xA;Основной причиной для моего перехода с Goland стала его прожорливость. Отдавать по 3-4 Гб программе, которая просто подсказывает мне названия методов, запускает тесты и реализует «Go to definition», очень расточительно. Вкупе с непонятной политикой индексации проекта, когда у тебя в момент взывают куллеры, а батарейка на глазах тает, привело меня к vim.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Разбираем go:embed в Go 1.16</title>
      <link>https://nikgalushko.com/post/go_1.16_embed/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://nikgalushko.com/post/go_1.16_embed/</guid>
      <description>Go 1.16 официально еще не вышел, но уже сейчас можно скачать бету с официального сайта и поиграться. Этим и займемся. В этой статье разберем работу нового пакет embed.&#xA;#0 устанавливаем beta go 1.16 Если у вас установлен Go, то установка беты происходит максимально просто. В терминале выполняем последовательно следующие команды.&#xA;go get golang.org/dl/go1.16beta1 go1.16beta1 download Вот и все, теперь бета доступна посредством вызова go1.16beta1.&#xA;embed Что если мы хотим встроить файл в наш бинарник на go, например, какие-то шаблоны, html файлы, если это веб сервер или даже README.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Отзыв о курсе по Docker от Slurm</title>
      <link>https://nikgalushko.com/post/slurm_docker/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://nikgalushko.com/post/slurm_docker/</guid>
      <description>Предисловие Прошел я курс не на 100%, не дотерпел. В этой заметке постарался объективно посмотреть на него, хоть и негативные эмоции преобладали после прохождения. Рассмотрим техническую составляющую, подачу материала, отдельно базовую часть и продвинутую. В каждом из тем выделю и положительные, и отрицательные стороны. Введение С Docker я работаю уже давно, прочел немало статей, столкнулся со многими проблемами и от курса ожидал некоторой систематизации знаний, и возможность почерпнуть что-то новое, то, чего ранее не знал.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Обо мне</title>
      <link>https://nikgalushko.com/about/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://nikgalushko.com/about/</guid>
      <description>Привет. Эта страничка обо мне. Звать меня Никитой. Работаю я бекенд разработчиком. Пишу на всем, чем можно, но основной мой инстурмент &amp;ndash; Golang. Здесь я пишу о том, что мне интересно из мира IT.&#xA;Выступления GolangConf 2020 Это был мой первый опыт на таких больших конференциях.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
